北京辦發展中國家人權論壇 推銷「中國特色」人權

由中國國家新聞辦公室及外交部共同主辦的「南南人權論壇」，昨日（12月7日）起一連兩日在北京舉行。論壇以「構建人類命運共同體」為題，主要討論發展中國家的人權。中國國家主席習近平寫信致賀，以及外長王毅在開幕致詞時均闡述了「中國特色人權發展道路」。有分析認為，中國舉辦人權論壇，目的是為了抗衡西方在人權議題上的話語權。

即使西方不斷批評中國的人權問題，最近亦發生北京「排除低端人口」事件，習近平致論壇的信中指，「中國共產黨和中國政府堅持以人民為中心的發展思想，始終把人民利益擺在至高無上的地位，把人民對美好生活的嚮往作為奮鬥目標，不斷提高尊重與保障中國人民各項基本權利的水平。」

習近平又在信中提到，「人權事業必須也只能按照各國國情和人民需求加以推進」、「國際社會應該本着公正、公平、開放、包容的精神，尊重並反映發展中國家人民的意願」。

外長王毅更在開幕發言時指，「中國人權事業取得舉世矚目成就，關鍵是我們堅定不移走中國特色人權發展道路。」王毅指，中國的人權發展道路以國情為基礎，又指中國「反對人權政治化和『雙重標準』，維護國際公平正義」。

美聯社引述國際特赦組織中國研究員 William Nee 指，中國在人權等領域信心日增，與國際形勢有關。美國在總統特朗普下主張美國優先，英國亦忙於處理脫歐問題，正好讓中國在人權領域上參一腳。

由於發展中國家主要位於南半球，「南南」泛指世界上的發展中國家。是次論壇有300多名參加者，主要來自50多個發展中國家。

神可唔可以創造一樣嘢係冇「中國特色版」

中國特色支那豚

即係話自己係發展中國家

人有我有

中國不嬲係最大聲話自己係發展中國家嗰個，好多已發展國家要遵守嘅嘢佢唔洗守，卑鄙國度

人唔笑狗都吠

中國果啲叫畜權

中國鬼色=英文既non或者un

講人話唔怕上頭唔高興嗎？

所以話中國咩野都假，得小偷係真

簡單講即係反人權

同女權主義者一撚樣

和尚寺辦髮型大賽

世界上最大的發展中國家